Метод сходится с порядком $\gamma$, если существует
константа $K < \infty$, такая, что
абсолютная глобальная ошибка $|e_{n + 1}|$
может быть ограничена сверху $K \Delta^{\gamma}$
для всех $\Delta \in (0, \delta_0)$
для некоторых $\delta_0 > 0$.
Метод Эйлера имеет порядок $\gamma = 1$.
Рассмотрим метода более высоких порядков.

\textbf{Метод трапеций:}
\[\label{trapezoid}
  y_{n + 1} = y_n
              +
              \frac{1}{2}
              \left\{
                a(t_n, y_n)
                +
                a(t_{n + 1}, y_{n + 1})
              \right\}
              \Delta,
\]
здесь $\Delta$ --- размер шага


\textbf{Модифицированный метод трапеций:}
\[\label{modify-trapezoid}
\begin{aligned}
\bar{y}_{n + 1} &= y_n
                  +
                  a(t_n, y_n)
                  \Delta
\\                  
y_{n + 1} &= y_n
            +
            \frac{1}{2}
            \{
              a(t_n, y_n)
              +
              a(t_{n + 1}, \bar{y}_{n + 1})
            \}
            \Delta,
\end{aligned}            
\]


\textbf{Метод Адамса-Башфорта:}
\[\label{adams-bashford}
y_{n + 1} = y_n
            +
            \frac{1}{12}
            \{
              23 a(t_n, y_n)
              -
              16 a(t_{n - 1}, y_{n - 1})
              +
              5 a(t_{n - 2}, y_{n - 2})
            \}
            \Delta.
\]